【被 AMD 逼出來?!】i3 性能比三年前的七代 i7 仲要強

【被 AMD 逼出來?!】i3 性能比七代 i7 仲要強 Intel 十代四核心 Core i3-10300 曝光
在近日，Comet Lake-S 處理器特然出現了一波密集的曝光潮，之前已有疑似一款 10 核心、20 線程的 Core i9 型號、Core i5-10600、Core i3-10100 先後現身，最新又再多一款 Core i3-10300 曝光，不過最令人驚訝的是，這款 Core i3-10300 處理器採用4 核心、8 線程設計，規格已經超過 2 年多前推出的 Core i7-7700 的水平，是被 AMD 逼出來的嗎?!

根據 UserBenchmark 數據庫最新曝光的消息，屬於一款名稱為「Alienware Aurora R11」的產品，該平台搭載了尚未發佈的 Intel 全新 Core i3-10300 處理器及 AMD Radeon RX 5700 繪圖卡。

據瞭解，全新十代 Core i3-10300 採用 4 核心、8 線程設計，基礎時脈為 3.7GHz、Turbo Boost 時脈為 4.2GHz，不出意外的話是全核 Turbo Boost 時數據。對比目前九代的 Core i3-9300 型號，除了開放了 Hyper-Threading 超執行緒技術之外，新款處理器在基礎時脈方面亦高出了 0.1GHz。

再對比在 2017 年推出同樣為 4 核心、8 線程的 Core i7-7700，Core i7-7700 的基礎時脈為 3.6GHz、Turbo Boost 時脈為 4.2GHz，也就是說，十代 Core i3 處理器的規格已經達到了當年 7 代 Core i7 處理器的水平了。

在 AMD 的助攻下，今時今日的 Core i3 效能已超越兩年多前的 Core i7，所以，感謝 AMD 讓我們用上了更加便宜好用的 Intel 處理器。

唔明點解要係i3

牙膏廠U 二手價大跌

我唔明你唔明啲乜?

以我理解i3係平，主頻高，但唔能夠做太多multitask
所以佢點解會用i3 個名岀姐

因為時代會進步囉

咁咪代表 新一代i5 i7 multitasking 更強

如果新一代i3真係4C8T,咁i5 i7一定要升612T同8C16T, 如果唔係真係搵鬼買

有咩出奇 隔左3年

你而家出部iphone11 都勁過iphone x啦

但而家果部只係SE2

放心啦
同一代i3 i5 i7 i9一定係i3最廢

se2贏iphone 8

唔會
仲會有啲intel傻仔攬住i7個名

第八代intel u 開始好明顯係快左好多

唯有繼續支持AMD啦
等煙條唧牙膏唧快啲

i7 4790用家
利申：中學生冇$換

i7 4790k用家
呢幾年剩係升級顯示卡都夠玩

14nm+++++++ 不了

仲係14nm 咩？ desktop cpu唔係10nm啦咩？

FX4350路過

鬥古董

就嚟打柴 諗住用返Ryzen

i5 4460 1060 6GB 係唔係應該全部換 但又好似就出新野

要升級就成部換啦

升級都無野好升了 掉左去又好似超浪費

賣出去

有人收嫁咩 未試過賣

有
可以網上賣 OR 拎去新高登 會收舊硬件

好的 唔該你

1066繼續用，4460冇人要掉左佢

FX4350 掉得la
上年賣$385果粒200ge都勁過佢

如果成部換都係睇下賣唔賣到出去

世界進步速度快到有d唔開心
一年前18000蚊整部i7-8750H,1070 mq嘅laptop，今時今日1皮有找已經有差唔多甚至仲勁嘅機

宜家可能放返得一半

好明顯i5係6c6t
I7係6c12t
就得

有人拎左粒10代I5 係6c12t

所以咪做多咗
唔識玩

8/9代i5 咪係6c6t
10代仲唔加HT點同AMD打

講真加完都唔夠打

夠唔夠打睇賣幾錢

intel 14+++ 都改咁多次 粒die size己經大左不少
良率 & 產能。。。

好彩無買i7-9700K啫，否則肯定後悔無Hyper-Threading功能

8C8T都好過6C12T架喇

睇下賣街幾錢先

點都好過8700k先

幾時出到粒同3970x揪？

牙膏廠訂價 不要太期待。。。

中學有i7用咁好

點都有fans 買架啦

反正 2020 amd zen3 intel 10代既價錢一定貴到Hihi

2021 zen4 5nm
買zen3就傻仔喇

2020 最後一代支持ddr4 既CPU

依家係gpu 世代

四年前老豆買廠機跟，兩年前自己改為砌機

你呢d真係魚蛋論黎
科技野=早買早享受, 遲買平幾舊
永恆不變

gpu真係做到好多野
我換顯示卡個感覺同換新機差不多

deep learning （A.I.）需要大量gpu 算力

4k gaming 都需要大量gpu算力

啱啱先買咗i5 9400f

用緊 奔騰4

買新U 又要換板

過一年平一半早幾年邊會淘汰得咁快姐

gpu 算力仲有排上, nvidia 塞多d cuda 入gpu ,依家 gtx 2080 ti 有4000個左右,早兩年出個商業用 V100 成百萬一張都係得 5120個 cuda

我仲用緊i7 6700

新架構新製程可以提升cuda算力
2080ti 4352未必輸titan v 5120

nvidia 將會用台積電 7nm 製程,下一步5nm, 又係一年升50%的速度

老鳳唔明你個腦諗緊乜鳩

應該都就快唔夠用，老鳳唔信你平日未試過CPU usage > 75%
準備送俾兩老是但一個，買過set CPU底板RAM 啦

>75%其實都冇乜問題
目前玩3a大作都可以4k 60fps

X5570 路過

D底板換得咁密，升粒U都唔知升得幾多代

唔明點解D人升級CPU要升得咁密
你年年換新cpu?
搵食機唔計啦
1粒cpu點都用到幾年啦
幾年後換cpu 換埋底板 ok可接受
新cpu反正都要配新底板先用得晒新功能

好睇用途，不過好似Ryzen Gen 1 上Gen3 個變化就好大

Ryzen Gen 1 未成熟就話姐

Far Cry出6嘅話，分分鐘啲CPU Usage仲高過5 / New Dawn
開住New Dawn直頭RAM Usage都高到痴撚晒線
好在老鳳用64GB RAM

出左先算啦
我而家32GB RAM 連一半都好難用到
唔夠用先換cpu/mb/ram囉
反正r7/r9平台都未必有1張2080ti咁貴

有無諗過一街啲私家車幾十萬一部
一個月入油都幾千,泊位幾千

果粒cpu值咩錢
一街有幾多車就有幾多人買得起，一個月換一次都得

一塊底板更加唔值錢啦

唔係咁計，當初炒價1080 $6800，1070 $4000我睇完測試都係揀左後者，性價比差太遠。但果期明明炒股賺到錢，連短炒即日仙手續費都貴過張1080 只可以話人人側重點唔同

唔會bottleneck 咩

玩4k resolution
張2080ti 長期99%
bottleneck=2080ti

老鳳就係因為Far Cry 5決定CPU底板RAM
Graphics card等3080Ti插兩張
希望考到officer位俾老鳳盡早清數

宜家9100已經勁過6700啦，只係無左四個線程

唔係10th i3勁左，係9th gen太垃圾，無啦啦無左超線程

farcry5 要求咁低
我4790k+2080ti
已經可以4k全開 na AA 60FPS以上

超到幾高？有冇 settings 想參考下

AMD Ryzen 9 3900X
ASUS ROG Crosshair VIII Formula
G.SKILL Trident Z Neo 3600MHz C16 4*16GB
用自動波水冷超頻(360排*2)
平日打機應該4.2~4.3GHz

formula底板對水冷玩家有重大好處
可以用返一般CPU waterblock而唔係monoblock
同時仲可以幫VRM散熱
下次換底板直接將個block過俾新機都得

呢塊板chipset無水冷都on99

chipset佢有風扇散熱
應該夠做?

夠係夠
但係佢都喺vrm整咗waterblock，chipset整埋咪有得成塊板passive cooling

你可以玩ASRock X570 Aqua

......你up乜

1090T 路過

條 ram 16-19-19-39 @1.35v？

屋企有部fx8350

16-16-16-36
以下呢隻買兩包

時代進步，同一運算力成本降低
老鳳唔明你點撚解會唔明呢樣嘢

有米，上法奧買？

我係有識D人架車成百個
但係部腦5千都話貴問我3千得唔得
咁點計?
買唔買得起同願唔願意比係2回事

老鳳仲係用緊1080p 144Hz舊mon
1070Ti行到Ultra 80~120fps
順帶一提如果唔開vsync之類嘅嘢，CPU要求可能高咗

高fps先食cpu
2080ti 4k都係預60fps左右
所以我4k HDR 60hz 冇問題
從來都唔開sync

唔記得咗你冇SLI

2500K 仲用得好順

I5 6500 係咪都可以換
咁計法換新I3 已經夠哂玩

唔緊要啦
而家32吋4k HDR都冇144hz

粒6700終於可以退役
希望快d出塊底板已經死死地

俾多條你睇睇

ASUS有4K 144Hz不過27吋

27吋太細不了

咁冇計啦

邊到方便又好價啲

4代I7啱啱換左3900X

同埋4k 144都未係時候
愈黎黎少game支援sli

I5 6500 here

4k144都推唔到

支援sli既話都尚算ok

超到幾高
想知普遍體質

要換啦我部機4年幾都就打柴

4c換4c 換來幹什麼

錢多

仲用緊4790k 用左就嚟5年
唔追求極端畫質真係換display已經夠玩大部分遊戲 再戰5年

追求極端畫質個壓力係gpu到
追求極端fps先睇cpu

十年內會變鬥lan線快
唔洗再買主機 所以硬體變晒cloud

好彩4790k轉左3900x
再等intel根本on9仔

太多幻想
要上網公司換曬啲switch先講

之前條評測片
speedtest 2ms + 接近1000mpbs 直插lan線
打fps delay2,3秒以上

i5 2300

點睇i7 6700+1070 定捱到出Ddr5?

睇你夠唔夠用

Intel i7-4790K & i5-4690K in 2020

我amd255 + gtx250

4790k打機同r5 2600差不多

GPU計matrix效能好差
Google直接開發個ASIC卡，快過GPU好多，佢哋叫個卡做TPU

我都係i5 6500，打機長期食到上9x-100%，張2070又行唔曬

換換換

如果當年一出就買左4790k 今時今日仲好夠用

如果當年一出就買左4790k 6700k 7700k 8700k 9900k 今年今日都仲好夠用
總之攻頂就會夠用好耐

當年4c4t低頻i5玩大作已經full load啦

當年gta5/watch dogs果d 已經食爆i5 4xxx
gta5係後期更新咗對4c4t cpu有改善

當時多核優化仲係西
而家pubg 連6c 都吃到 上年仲係吃緊4c

多核optimization 差都算
i5 4c4t 頻率真係太低

加一
overclock 到4.5都好夠用

下一代K同non-K Core處理器用上不同LGA？唔係呀嘛

係唔係唔玩x淨係玩K呀

Cpu洗唔洗追咁足？我仲用緊6800K,唯一買點淨返4通道，不過GPU已經由1080 upgrade到2080Ti, 玩4k樽頸係GPU到

4790k i7黎

我講緊i5

i5真心弱

AMD yes 住先
5年過後牙膏仲未擠夠應該都就黎收皮

呢年都少打機 唔壞parts應該都頂到嘅...到時一出即買好似吸引好多

咁是否
情願買10代i3
都唔應該買8代i7?

買10代i7

哪有錢

7700k最唔撚抵
一代秒被i5取代

10代i3 同8代i7
依家市價都唔同啦

七代最撚呃錢，七代去到八代就真係比人迫，8300 打7500

八代i7 勁過七代i7
如果同價又全新就一定係8700

i5 3450 RX570 係咪應該等到佢出10代先換

有競爭先有進步丫嘛

早買早享受 新款食炒價

我部I7 4790K重可撐多幾年

4790k用家
玩4k 3a

agger 同埋邊追得切咁多丫 想換有錢咪換

LM
神州魔改B150ddr3
678910代通用一年保修有壞包賠

去到skylake 架構仲用ddr3

1700X

1230v2
仲可以戰多幾年？

AMD Radeon RX
5500/5700 繪圖卡等於nvidia邊一類？

4460用家表示要amd yes了4代真係intel最好既一代，之後就8代，不過4代用到依家玩大部分game都係無問題換display卡就夠

我都係4460 1066 準備成部換

4460車去carousell算啦